\section{\textit{mem\_opt\_3}: Operador parcial y no convertir el operador}
		
	Considerando los resultados obtenidos en \textit{mem\_opt\_1} y \textit{mem\_opt\_2}, ambos consiguieron mejorar el consumo de memoria respecto a \textit{base\_impl}, y puesto que ambos incluyen modificaciones compatibles entre si, se ha realizado una nueva implementación uniendo las mejoras de ambas.
	
	A esta implementación se le asignó el identificador \textit{mem\_opt\_3}.
	
	En la tabla \ref{tab:mem_opt_3_resource_usage} se observan los resultados obtenidos de las mediciones al ejecutar el algoritmo con hasta 15 qubits y en las tablas comparativas \ref{tab:mem_opt_memory_limits_comparation} y \ref{tab:mem_opt_time_usage_comparation} dos comparativas de memoria y tiempo con otras implementaciones.
	
	\subsection{Diseño}
		
		Para unir ambas optimizaciones, se ha partido del código de \textit{mem\_opt\_1} y se le ha añadido las partes de extraer la matriz representativa del estado de entrada, operar con las matriz parcial del operador y la del estado de entrada directamente y convertir el estado resultado al final del algoritmo tal y como se muestra en el diagrama de flujo de la figura \ref{pic:mem_opt_3_flow_diagram}.
		
		\begin{figure}[ht!]
			\includegraphics[width=\textwidth]{mem_opt_3_flow_diagram}
			\centering
			\caption{\textit{mem\_opt\_3} - Diagrama de flujo - Cambios}
			\label{pic:mem_opt_3_flow_diagram}
		\end{figure}
	
	\subsection{Estudio de coste espacial - Teórico}
	
		Puesto que se parte \textit{mem\_opt\_1} se espera mantener el número máximo de qubits del estado de entrada que son operables en 24.
		
		En cuanto a la complejidad, la principal diferencia con \textit{mem\_opt\_1} es que no se duplica el operador parcial a la hora de convertirlo a un objeto de \textit{qutip} pero a cambio si se duplica el estado resultado, y puesto que ambos son de tamaño $N$, la complejidad final es la misma que para \textit{mem\_opt\_1}
		$$
			4N = 4 \times 2^{n} = 2^{n+2}
		$$
	
	\subsection{Estudio de coste espacial - Práctico}
	
		Como se esperaba y se puede observar en la tabla \ref{tab:mem_opt_3_memory_limits_comparation}, se ha mantenido el límite superior en el número de qubits operables de 24 que hay en \textit{mem\_opt\_1}, teniendo el mismo problema a la hora de aplicar el operador al estado de entrada para 25 qubits, donde la librería de \textit{scipy} lanza un \verb|MemoryError|.
		
		También, en consecuencia a que la complejidad espacial no haya cambiado respecto a \textit{mem\_opt\_1}, el consumo de memoria es prácticamente igual (como se ve en la tabla \ref{tab:mem_opt_memory_limits_comparation}), siendo por lo general el consumo de esta implementación superior, pero siempre por menos de 1 MB.
		
		\begin{table}
			
			\centering
			
			\begin{tabular}{| c | c | c |}
				
				\hline
				
				\textbf{n} & \textbf{base\_impl} & \textbf{mem\_opt\_3}  \\ \hline \hline
				
				\input{tables/mem_opt_3_memory_limits_comparation}
				
			\end{tabular}
			\caption{mem\_opt\_3 - Comparativa del uso de memoria (MB)}
			\label{tab:mem_opt_3_memory_limits_comparation}
		\end{table}
	
	\subsection{Estudio de coste temporal - Teórico}
	
		Partiendo de lo explicado para \textit{mem\_opt\_1}, la diferencia es que se mueve la conversión a un objeto de \textit{quitp} del operador que esta dentro del bucle, al resultado que esta fuera y se le añade el obtener la matriz del estado de entrada, por lo tanto en el bucle principal hay dos operaciones de de $N$ pasos y otras dos fuera de este (una antes y otra después)
		$$
			O(N + N \times N + N) = O(2N^{2} + 2N) = O(2(2^{n})^{2} + 2(2^{n})) = O(2(2^{2n}) + 2(2^{n}))
		$$
		siendo de nuevo una complejidad cuadrática respecto al tamaño del vector ($N$) y por lo tanto exponencial respecto al número de qubits ($n$). 
		
		En comparación con \textit{mem\_opt\_1} ($O(3(2^{2n}))$) se puede esperar una ligera mejora temporal pues
		$$
			 O(3(2^{2n})) > O(2(2^{2n}) + 2(2^{n}))
		$$
		y respecto a \textit{mem\_opt\_2} ($O(2^{2n} + 2^{2n + 2})$) también hay una mejora teórica
		$$
			O(2^{2n} + 2^{2n + 2}) \approx O(2 \times 2^{2n}) \approx O(4^{2n}) > O(2(2^{2n}) + 2(2^{n}))
		$$
		pero esto último depende del balance entre lo que se gane por no convertir cada operador parcial a un objeto de \textit{qutip} y lo que se pierda al no contar con las optimizaciones de \textit{qutip} para aplicar un operador a un estado frente a una multiplicación de matrices normal.
	
	\subsection{Estudio de coste temporal - Práctico}
	
		En las tablas \ref{tab:mem_opt_3_time_comparation}, \ref{tab:mem_opt_3_resource_usage} y \ref{tab:mem_opt_time_usage_comparation} puede observarse que respecto a \textit{mem\_opt\_1} se ha reducido ligeramente le tiempo de ejecución (de 1083 a 1003 segundos para 15 qubits).
		
		También se observa que al igual que \textit{mem\_opt\_1}, para estados de pocos qubits el consumo temporal (0.01873 segundos) es más alto que con \textit{base\_impl} (0.00090 segundos) o \textit{mem\_opt\_2} (0.00044 segundos), pero luego tiene un incremento mucho menos acusado, llegando al punto que para 12 qubits el tiempo de ejecución de \textit{mem\_opt\_2} solo está por debajo en 0.3 segundos (15.67 segundos de \textit{mem\_opt\_2} frente a 15.96 de esta implementación).
		
		
		\begin{table}
			
			\centering
			
			\begin{tabular}{| c | c | c |}
				
				\hline
				
				\textbf{n} & \textbf{base\_impl} & \textbf{mem\_opt\_3}  \\ \hline \hline
				
				\input{tables/mem_opt_3_time_comparation}
				
			\end{tabular}
			\caption{mem\_opt\_3 - Comparativa del consumo de tiempo (s)}
			\label{tab:mem_opt_3_time_comparation}
		\end{table}
		
	\subsection{Conclusiones}
	
		Los resultados comparativos con las implementaciones anteriores están en las tablas \ref{tab:mem_opt_3_memory_limits_comparation} y \ref{tab:mem_opt_3_time_comparation}.
		
		Aunque tanto \textit{mem\_opt\_1} como \textit{mem\_opt\_2} suponen grandes mejoras en el consumo de memoria frente a \textit{base\_impl}, unirlas no ha proporcionado ningún beneficio a este respecto en comparación con \textit{mem\_opt\_1}, e incluso es peor aunque por muy poco (menos de 1 MB para 15 qubits), y no obstante se ha conseguido reducir el tiempo de ejecución de \textit{mem\_opt\_1} pese a no ser el objetivo (del orden de 3 segundos para 12 qubits y 80 segundos para 15 qubits) quedando solo ligeramente por encima del de \textit{base\_impl} (para 12 qubits tarda 15.96 segundos frente a los 14.74 segundos de \textit{base\_impl} lo cual es menos de un 10\% más de tiempo). Por ello, en general, se considera que esta implementación es una mejora frente a \textit{mem\_opt\_1}.
		
		\begin{table}
			
			\centering
			
			\begin{tabular}{| c | c | c | c |}
				
				\hline
				
				\textbf{Qubits} & \textbf{Memoria (MB)} & \textbf{Tiempo (s)} & \textbf{Varianza (s)} \\ \hline \hline
				
				\input{tables/mem_opt_3_time_measure}
				
			\end{tabular}
			
			\caption{\textit{mem\_opt\_3} - Resultados de las mediciones}
			\label{tab:mem_opt_3_resource_usage}
		\end{table}